% arara: pdflatex
% arara: pdflatex
% arara: pdflatex

% options:
% thesis=B bachelor's thesis
% thesis=M master's thesis
% czech thesis in Czech language
% slovak thesis in Slovak language
% english thesis in English language
% hidelinks remove colour boxes around hyperlinks

\documentclass[thesis=M,czech]{base/FITthesis}
\usepackage[utf8]{inputenc} % LaTeX source encoded as UTF-8

\usepackage{graphicx} %graphics files inclusion
\usepackage{amsmath} %advanced maths
\usepackage{amssymb} %additional math symbols
\usepackage{dirtree} %directory tree visualisation
\usepackage{rotating}

%\usepackage{minted} %source code
\usepackage{listingsutf8} %source code
\lstset{
    numbers=left,
    stepnumber=1,
    showstringspaces=false,
    tabsize=1,
    breaklines=true,
    breakatwhitespace=false,
	inputencoding=utf8,
    extendedchars=true,
    literate=%
    {ě}{{\v{e}}}1%
    {š}{{\v{s}}}1%
    {ž}{{\v{z}}}1%
    {č}{{\v{c}}}1%
    {ř}{{\v{r}}}1%
    {š}{{\v{s}}}1%
    {ď}{{\v{d}}}1%
    {ť}{{\v{t}}}1%    
    {ý}{{\'{y}}}1%
    {í}{{\'{i}}}1%
    {á}{{\'a}}1%
    {é}{{\'e}}1%
    {í}{{\'i}}1%
    {é}{{\'e}}1%
    {ó}{{\'o}}1%
    {ú}{{\'u}}1%
    {ů}{{\r{u}}}1%
    {Ö}{{\"O}}1%
    {Ü}{{\"U}}1%
    {ä}{{\"a}}1%
    {ö}{{\"o}}1%
    {ü}{{\"u}}1%
    {ß}{{\ss}}1%
}

\renewcommand\lstlistingname{Soubor}
\renewcommand\lstlistlistingname{}

% list of acronyms
%\usepackage{makeidx}
%\makeindex

\usepackage[acronym,nonumberlist,toc,numberedsection=autolabel]{glossaries}
\iflanguage{czech}{\renewcommand*{\acronymname}{Seznam pou{\v z}it{\' y}ch zkratek}}{}
\makeglossaries
%\makenoidxglossaries 

\makeindex

\usepackage{pifont}% http://ctan.org/pkg/pifont
\newcommand{\cmark}{\ding{51}}
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}

\newcommand{\tg}{\mathop{\mathrm{tg}}} %cesky tangens
\newcommand{\arctg}{\mathop{\mathrm{tg^{-1}}}} %cesky arctangens
\newcommand{\cotg}{\mathop{\mathrm{cotg}}} %cesky cotangens
\newcommand{\CC}{C\nolinebreak\hspace{-.05em}\raisebox{.4ex}{\tiny\bfseries +}\nolinebreak\hspace{-.10em}\raisebox{.4ex}{\tiny\bfseries +\hspace{.1em}}}
\newcommand{\CS}{C\nolinebreak\hspace{-.05em}\raisebox{.6ex}{\tiny\bfseries \#\hspace{.2em}}}
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% Specifické pro práci
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
\department{Katedra aplikované matematiky}
\title{Automatické generování modelů pro virtuální realitu}
\authorGN{Filip} %(křestní) jméno (jména) autora
\authorFN{Pavlas} %příjmení autora
\authorWithDegrees{Bc. Filip Pavlas} %jméno autora včetně současných akademických titulů
\author{Filip Pavlas} %jméno autora bez akademických titulů
\supervisor{doc. Ing. Mgr. Petr Klán, CSc.}

\acknowledgements{Tímto bych chtěl poděkovat svému vedoucímu doc. Ing. Mgr. Petru Klánovi, CSc. za cenné rady a zapůjčení techniky pro virtuální realitu. Dále paní Ludmile Nývltové za pomoc při dohledávání literatury a v~neposlední řadě také společnosti Smartdata, s.r.o. a rodině za podporu a poskytnutí dostatečného prostoru pro dokončení této práce.}


\abstractCS{Tato práce se zabývá návrhem a implementací metody vhodné pro generování trojrozměrného modelu ze sekvence dvojrozměrných snímků. V~rámci rešerše jsou popsané současné možnosti generování modelů a to jak konvenčními metodami, tak metodami patřící do oblasti umělé inteligence. Na základě požadavků a poznatků získaných v~rešerši je vybrána konvenční existující metoda. Tato metoda je přenesena do nového prostředí a její stěžejní části jsou nahrazeny metodami z~oblasti umělé inteligence s~cílem zvýšit kvalitu výstupu, nebo výpočet urychlit.

Metoda je majoritně implementována v~jazyce \CS, jeden modul je pak implementován v~\CC. Implementace je podpořena knihovnami Eigen, Sophus a CNTK.}

\abstractEN{This work deals with the design and implementation of a method suitable for generating a three-dimensional model from a sequence of two-dimensional images. In the research there are described current possibilities of generating models by both conventional methods and methods belonging to the field of artificial intelligence. Based on the requirements and knowledge gained in the research, a conventional existing method is selected. This method is transferred to a new environment and its core parts are replaced by artificial intelligence methods to improve the output quality or accelerate the calculation.

Method is mostly implemented in \CS language, one module is implemented in \CC. The implementation is supported by the Eigen, Sophus and CNTK libraries.}

\placeForDeclarationOfAuthenticity{V~Praze}
\declarationOfAuthenticityOption{4} %volba Prohlášení (číslo 1-6)

\keywordsCS{vizuální odometrie, monokulární SLAM, generování 3D modelu, SFM, 2D do 3D, generativní konvoluční sítě, genetické algoritmy, CNTK, Sophus, \CS \clearpage}
\keywordsEN{visual odometry, monocular SLAM, generated 3D models, SFM, 2D to 3D, generative convolution networks, genetic algorithms, CNTK, Sophus, \CS}
\website{https://gitlab.fit.cvut.cz/pavlafil/sharpslam} %volitelná URL práce, objeví se v tiráži - úplně odstraňte, nemáte-li URL práce

% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% Vlastní příkazy
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %
\newcommand{\gr}[4][1]{
\begin{figure}\centering
	\includegraphics[width=#1\textwidth]{#2}
 	\caption[#4]{#4}\label{#3}
\end{figure}
}
\newcommand{\grc}[5][1]{
\begin{figure}\centering
	\includegraphics[width=#1\textwidth]{#2}
 	\caption[#4]{#4 \cite{#5}}\label{#3}
\end{figure}
}

% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % 
% DOKUMENT
% % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % % %

\input{10_Zkratky}

\begin{document}

\begin{introduction}
\input{00_Uvod}
\end{introduction}

\input{01_GenerovaniModelu}

\input{02_AIMetody}

\input{03_VstupniData}

\input{04_DSO}

\input{05_AIInDSO}

\input{06_Implementace}

\input{07_Vysledky}

\input{08_Zaver}

\bibliographystyle{base/bib_csn690} \bibliography{09_Bibliografie}

\appendix

\printglossary[type=\acronymtype]

\input{11_Prilohy}

\input{12_ObsahMedia}

\end{document}
